不忿華制裁 朝：有災難後果

卡爾文森號航母戰鬥群正駛向朝鮮半島。（資料圖片）
彭斯在悉尼與澳洲總理特恩布爾會面後稱，「卡爾文森號」將於本月底前，抵達朝鮮半島東部海域。彭斯表示對當前中國的舉措感鼓舞，他與特恩布爾均呼籲中國進一步向北韓施壓，迫使平壤放棄核計劃。據報道，日本兩艘護衞艦「足柄號」及「五月雨號」已於上周五離開佐世保母港，前往朝鮮半島與「卡爾文森號」會合。

兩名美國情報官員透露，美軍已為或將到來的北韓核試做好準備，包括部署無人機和U-2偵察機，以及能檢測核爆證據的特種戰機。但官員拒絕透露，華府是否掌握北韓即將進行核試的證據。

北韓外務省昨發表聲明，批評「卡爾文森號」駛往朝鮮半島，又指人民軍嚴陣以待，準備隨時反擊。北韓官媒朝中社前日亦發表社評，罕有不點名批評中國，暗指中方不僅不支持北韓，還以「經濟制裁」威脅。文章指，弱肉強食橫行霸道的當今現實令北韓銘刻這樣一個哲理：可以依靠的只有自己的力量，自力自強才是活路。文章最後警告中國，如果估錯北韓意志，隨波逐流執着於對北韓經濟制裁，就要做好同北韓關係有災難後果的準備。

內地官媒稱各方不聽勸
內地官媒則於昨日發表社評，指出朝鮮半島局勢並未緩和，北韓極可能進行第六次核試，中國光反對戰爭沒有用，必須做好迎接戰爭的準備，美國與北韓「才不會用開打來要挾我們」，而會對北京的主張給予更多尊重。文章指出：「我們勸平壤，它不聽。提出『雙暫停』，華盛頓和首爾又不幹。北京對朝核問題的認識和主張得不到響應。」

中國人權民運信息中心指，火箭軍已從南方調派了十二輛配備東風10巡航導彈的發射車，增援中朝邊境。一旦採取軍事行動，東風10只需廿分鐘便可擊中北韓的豐溪里核試驗場。

開波啦柒頭

幾時開始口交變左常態